Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?

для инпута есть специальное событие input, которое кроме клавиатуры включает в себя голосовой набор или Копировать/Вставить с помощью мыши.
